中國衞星導航開通 恐成監控全球系統 北斗三號勢滲透第三世界 收集數據

節錄

中國衞星導航開通 恐成監控全球系統
北斗三號勢滲透第三世界 收集數據

今年6月，北斗三號系統最後一顆組網衞星升空。資料圖片

北斗三號全球衞星導航系統（下稱BDS）建成暨開通儀式昨日上午10時在人民大會堂舉行，中國國家主席習近平在儀式上高調宣佈：「北斗三號全球衞星導航系統正式開通。」隨着BDS全面投入服務，其將與美國的全球定位系統（GPS）分庭抗禮。專家分析，中國向來是第三世界的龍頭，可以預計北斗將在該批國家大行其道，其滲透度可與中國高鐵比擬；假以時日，BDS甚至可被用來恫嚇及報復他國。

相關新聞：美GPS穩佔龍頭 華加速追趕

據中國衞星導航系統管理辦公室指，BDS最後一顆組網衞星於6月23日發射升空，目前已。。。。。。。。。。。

習近平曾視察西昌衞星發射中心。

央視稱137國擬與華合作

BDS組網成功意味着中國在軍事及民用上，都可獨立使用衞星導航系統，擺脫此前受制於他人的局面。尤其在通訊、電網、金融等民用上的行業，都需要導航衞星的精準定位和授時功能，突出了BDS巨大的商業及戰略利益。惟也有人質疑，BDS會否變成監控系統，系統收集各人蹤迹數據及個人資料。

在中國官方的構想，形成北斗+5G。。。。。。。。。。

據位於美國的非牟利研究機構「RTI國際」估算，全球定位系統產生的價值，僅計頭。。。。。。。。。。

國際評論員Sabena siddiqui曾在《亞洲時報》撰文認為，BDS加上絶大部分由中國承建的亞洲海底電纜，增加了許多發展中國家。。。。。。。。。。

國產芯片減對外國依賴

時事評論員黃東指出：「（中美）未必會馬上發生戰爭，但商業上已展開了交戰……中國向來是第三世界的龍頭，在選用衞星導航系統上，以中國的說話，就是『以利益邊界作為劃分』」，故第三世界將會是中國主要爭取的市場，衞星導航系統是商家必爭之地，未來勢將滲透到各種電子產品之上，如手機、自動汽車，戰場無處不在。他提到，衞星導航系統是一個很巨大的投資，中國目前漸見成果，BDS未來或將如微信、華為、高鐵般滲透到其他國家。

黃東也指出，BDS芯片等。。。。。。。。。。

《蘋果》記者 / 央視

咁支那可以玩仆街mon糕未？

新冷戰
自由世界仲奶共就等死

呢舊鳩野，可以準確咁知道你既位置
你拎佢個gps 黎用，同時間你都比返你既位置佢，係雙向。
一般gps 係單向，佢只係比位我置你唔同。
問題你，gps 定位冇得簡用邊一種。
只要你部電話有support 北斗既chip, 就有機會連到。
新聞話7成既大陸android機已經ready. iPhone 暫時未有，其他非支那android 機未知

支共出品既科技一定係維穩 收data優先

最主要係打仗時唔使靠美國gps

買大陸 android 機小心

隔離果d我唔熟架
尤其亂射野果班

唔係多數 android 機都 support 北斗咩
不論係咪支那機

舊機backward compatible有無辦法仆鳩佢

美國有太空軍，打支共粒衛星落嚟

有抖音，唔驚！

其實要幾大功率既訊號先夠傳訊號上衛星

其實高通晶片都已經支援北斗

咁唔洗咁驚住
雙向係船/車用
手機無雙向功能.
日後全部手機肯定支援北斗定位